中信出售麥當勞中港業務22%權益 總代價逾5億美元！

中信股份向中信資本作為一般合伙人新設立的基金出售Fast Food Holdings的42.31%股權，連同一筆股東貸款，總出售代價5.33億美元。Fast Food Holdings目前持有麥當勞中國大陸及香港業務52%權益。換言之，今次交易涉及約22%麥當勞中港業務權益。

交易完成後，中信股份在Fast Food Holdings的股權降至19.23%，相當於約10%麥當勞中港業務權益。中信表示，今次出售為中信股份實現投資價值，將繼續通過持有剩餘的麥當勞股權參與未來發展。

較早時，北京產權交易所產權轉讓資料披露，中信以掛牌方式出售Fast Food Holdings的42.31%股權。中信表示，交易純屬商業決定。

車喱

左手交右手？

Push

睇定啲先

賣咗比邊個？

頂你啲GIF好正

仲有貨

都係中資

可以食翻麥當勞啦

垃圾食物，不了

中信出售金拱門香港業務

舊po重溫：

都係中信話事

轉左食MOS好耐

左手交右手咋嘛

其實 52% 係中信, 48% 係美資嚟
嗰間 Fast food 乜春唔知有冇美資喺入邊

新主係邊個？

誰是新主人？

食mos啦 一個burger夠曬 唔使要啲垃圾chips
mos啲burger堅正

添福仲好食

好耐冇食

睇個報導似係中信將佢D Fast food D股份賣左俾佢自己做GP既Private equity
Private Equity 既GP 一般佔1-3%既股權, 但有得收管理費同埋有管理權, PE會揾客仔投資做Limited Partner...變相甩手再賺管埋費

C 兄說出個重點

當初美國麥記賣股嗰時唔係話港澳支地區業務交哂俾支信咩

美國麥記係唔要個業務

但 渣住 48% 股權既係美資基金 , 唔係美國麥記

凱雷 - 總部： 美國華盛頓

Golden Arches - 麥當勞附屬公司

咁缺錢?

都係中資呀盲撚

真m記

真係幾好食

希望可以有多D分店啦

賣哂先再講啦
話知新主係Trump Trump

話知你新主係美國老麥總公司
總之：老麥有50%係由中資持有

太少分店

好正嘉寶都係

繼續抵制

大把撚樣坐係m 記戇鳩鳩

賣22% 仲有10%剩
成32% 3成就搶到話事權

其實罷m記既原因仲有比popo六折

金拱門喎 咩美資啊
得中間20%凱雷先美資

識食

貴呀，好難開得太多，套餐要成$50

真心貴 好老實唔覺得值呢個價

最多單食一個包就算

識食一定食黃店burger 有幾間食完都返唔到轉頭
反而熱狗暫時食過齊柏林麻麻地

呢樣mos burger好好多，啲舖位較細，食物貴，個布局唔適合鳩坐，少一班無謂人

burgerking 正d吧，真美資

想佢執笠多d

左手交右呀

好多盲撚以為變左唔中資

中信股份向中信資本作為一般合伙人新設立的基金出售Fast Food Holdings的42.31%股權

中信股份＞中信資本嘅基金

Burger King 得返好少倒不如去黃埔食時新

嘉寶

計到岩岩好係最大股東，不過有無得3個圍返一個

MOS好多蝗語大媽職員

九龍東有邊間

究竟收埋幾多???

之前做過
沙田d parttime 勁多講蝗語
馬鞍山就冇乜

屌你老母大把黃店burger好食到扯旗，洗俾40你食雪藏肉？

如果賣晒比誠哥大家食唔食

換殼

貼題仲好撚得意，100分

其實點解麥當勞要外判出去,唔自己做？

有1%中資都不了

不過幫襯得佢private equity都係佢D有錢老闆fd
是撚但啦

吓 我未試過
有時仲有後生女

你食開屎定喇,又貴又難食

問題：

1. 基金LP係邊啲人？

雖然無公開資料，願意投資於CITIC Capital 揸旗PE嘅金主，幾大可能係中資…

2. 完成交易之後，中信(自己持有加上做GP嗰少少）仲持有幾多麥記嘅權益？

如果仲有一定比例，按黃色經濟圈嘅理念，我哋點解要俾錢佢賺？更甚者，如果麥記條數會consolidate 上去中信盆數度，麥記仆街正好幫我哋做低中信嘅利潤！

3. 今次交易作價幾多？比起之前個購入價，中信賺定蝕？

如果蝕就真係抵死喇，要開香檳慶祝呀

中國人被獨裁是自己選的
香港人也是中國人

好似都係藍

冇source sor

唔係蝕錢, 左手交右手嘅原因係唔想攤薄左 母公司本身嘅 Margin %.
因為金拱門 Net Profit Margin 差唔多只係得母公司嘅一半, 喺行業裏面算係非常之低 Margin. 索性轉走咗比其他基金條數咪好睇啲囉.

美國麥當勞繼續有 Revenue Sharing.

未執哂？邊度仲有？

未必啦
Fast Food Holdings 新主 42% 如果有美資喺入邊
你點計先 ?
Fast Food Holdings 新主 42% 係美資

連埋凱雷 + GALS 就會有 69% 係美國資金

誠哥出手買左佢